被HDMI廠搵笨？定Apple同Belkin搵笨？

用咗兩條相同嘅HDMI 2.0b線做以下接駁
Apple TV 4K <—> Pioneer AMP <—> Sony X9000F
規格上所有機同cable都支援Dolby Vision

而家出現兩個問題
1）Video Output設定為4K Dolby Vision，即使未開始睇戲淨係喺menu度，電視畫面都會持續跳去無signal，跟住跳返正常，不斷loop
2）行Apple TV 4K入面嘅HDMI Connection Test會話有嘢唔兼容，完成唔到測試，建議先check吓條線

之後嘗試設定返輸出4K但唔出HDR，或者輸出更低嘅1080，就無再跳嚟跳去。再上網搵吓解決方法，碌到去Apple Store賣果條Belkin HDMI線嘅Q&A，原來大部份出post嘅客都遇到類似問題，用咗條Belkin就無事。

2.0b HDMI聲稱bandwidth上到18Gbps就應該夠做，即使Belkin果條係2.1出48Gbps理論上係用唔著。

到底係出面好多造HDMI嘅廠良莠不齊搵人笨，還是Apple同Belkin夾埋通過兼容性搵人笨？用緊嘅HDMI喺連鎖店賣緊兩三舊水嘅貨色。

既然多人話買咗Belkin就解決到問題，即係無得試都焗住要買，仲要我呢個接駁情況可能要買兩條先解決到！

冇MFi
出事唔出奇

唔買apple mfi之後又屌比人揾笨
真係屌你都費撚事

講真，喺AV呢個field真係無乜聽過有MFI呢個concept。而且i唔係stand for Apple TV。即使官網都係話high speed嘅HDMI已經可以。

我用咗iPhone / iPad好多年，都知佢哋有MFI呢招。如果佢哋想照辦煮碗，大方啲講其實ifan見怪不怪。

如果講HDMI線，貴過同靚過Belkin果條仲有唔少選擇。

換哂兩條線用Apple Store賣嘅Belkin，問題解決哂

Apple 個Belkin 係HDMI 2.1黎

digital hdmi有error correction 同0 1條線要衰到點先可以出錯

digital output條線係無要求的